記一次你在酒樓出席喜宴的所見所聞

與新郎說過恭維話後，我便獨自走進宴會廳內，人很多，但我一個也不認識。新郎又跟賓客恭維一番，「英秀，你終於娶得幼玲這個好女孩為妻了，我也很嫉妒你呀！」 新郎但笑不語，臉上帶著說不出的甜蜜，賓客再調侃他幾句，便徑直走去了。
中國傳統婚嫁樂曲悠悠奏起，大家也知道是時候入席了，邊談邊笑坐回自己的位子，廳內突然燈光全滅，漆黑一片，倏地卻有一盞射燈照著新娘房的門，木門一開，美艷動人的新娘子身上一襲全白色婚紗，裙邊鑲滿亮晶晶的珠片，臉上微施脂粉，塗上閃粉，脖子上掛著至少有兩克鑽石的項鍊，婚紗設計既帶出新娘的性感，卻又不會過分妖艷，新娘子每一步都令會場人士注視著，生怕走漏一眼。
這時燈光卻沒亮起，突然，席末的賓客騷動起來，「救命啊！救命啊！」的說話此起彼落，大家還以為賓客瞎鬧，於是，用射燈往那一照，一片血泊，賓客道臥在地上，只見一個帶超人面具的男子手持著滿是鮮血的日本刀，大家慌了。拼命去找出口，卻沒發現，門全鎖住了。大家於是喪失理智，只懂伏在地上，祈求那殺手不要奪取他們的性命，可是那殺手呢？一刀殺一個，豪不留手，新郎只知道躲在桌子下，卻沒發現殺手已站在桌子上，一刀「咔嚓」插下去，殷紅的血把白台布都染紅了，刀子的主人在場內踱步，新娘呢？只見新娘房的木門緊緊關閉，殺手走進門前，一腳把門踢開，一刀把伴娘的頭砍下來。再扯著新娘子的秀髮，狠狠地把她拖到大廳上，說了一句：「背棄我的女人不會有好下場的。」說罷便從新娘子胸口一刀剮下來，直至下腹，腸子都流出來了。那一個殺手走之後，宴廳仍播著那婚嫁樂曲，只留下了一把刀子。
至於我呢？已經脫下面具，走到大街上面。

見過有一家人(應該係男家親戚)叫左5碗蟹肉伊麵，結果要新郎哥認數，部長先肯落單